# รีวิวเมื่อโน้ตบุ๊กไม่จำเป็นต้องหน้าตาน่าเกลียดอีกต่อไปHP ZBook Studio G3 workstation #
คอมพิวเตอร์โน้ตบุ๊กสายถือว่าเป็นสายที่มีลูกค้าไม่มากนักเมื่อเทียบกับตลาดแมสแต่ผู้ใช้โน้ตบุ๊กกลุ่มนี้ต้องการสเปกที่แรงเป็นพิเศษเพราะใช้ทำงานที่ต้องใช้ทรัพยากรหนักบวกกับคุณภาพฮาร์ดแวร์ที่สูงกว่าเครื่องทั่วไปจึงแน่นอนว่าราคาต่อเครื่องของโน้ตบุ๊กกลุ่มนี้สูงหลายหมื่นบาท
หรือขึ้นไปแตะแสนบาทได้ง่ายทำการตลาดคอมพิวเตอร์โน้ตบุ๊กสายอยู่ภายใต้ชื่อซึ่งเน้นความสวยงามของตัวเครื่องและสเปกแบบจัดเต็มตามแบบที่ควรจะเป็นคราวนี้ส่งซึ่งเป็นโน้ตบุ๊กรุ่นท็อปของซีรี่ส์ณขณะนี้มาให้รีวิวโน้ตบุ๊กซีรี่ส์มีอยู่รุ่นย่อยด้วยกันดังนี้โน้ตบุ๊กตัวมาตรฐานจอโน้ตบุ๊กตัวมาตรฐานจอโน้ตบุ๊กบางเบาแบบจอเคยรีวิวไปแล้วโน้ตบุ๊กบางเบาแบบจอสวยงามสเปกแรงสุดรีวิวตัวนี้
ฮาร์ดแวร์เมื่อเป็นรุ่นท็อปทั้งวัสดุและความสวยงามจึงไม่เป็นรองรุ่นอื่นฝาของเป็นอะลูมิเนียมสีเทาด้านมีลายจุดเล็กทั่วทั้งฝาสันด้านหลังของเครื่องมีวลีกำกับอยู่ตัวเครื่องถือว่าบางมากสำหรับดูจากด้านข้างเหมือนจะลาดลงเล็กน้อยด้านขวามีพอร์ตมากมายช่องต่อหูฟังแบบมม.ขนาดเต็มพอร์ตในรูปแบบสองพอร์ตและช่องเสียบสายชาร์จด้านซ้ายมีช่องเสียบพอร์ต
ขนาดเต็มสองพอร์ตพอร์ตและช่องเสียบสายล็อกด้านหน้าบริเวณมุมซ้ายมีเพียงไฟบอกสถานะของสถานะเปิดเครื่องการชาร์จและการอ่านเขียนข้อมูลพลิกมาดูใต้เครื่องออกแบบได้สวยงามทีเดียวครึ่งบนเป็นลายรูปสามเหลี่ยมมีช่องระบายอากาศเกือบเต็มแผ่นส่วนครึ่งล่างเป็นลายรูปเพชรมียางกันลื่นรอบตัวจากการใช้งานพบว่าหนืดมากเวลาจะหันจอให้คนอื่นดูต้องยกเครื่องแล้วถึงจะหันได้
ลายด้านใต้ชัดอย่างไรก็ตามการสกรีนข้อความต่างใต้เครื่องยังพบว่าไม่เนี้ยบพอในเครื่องระดับนี้หากสังเกตดีจะเห็นว่าการสกรีนไม่ขนานกับขอบเปิดฝาขึ้นมารู้สึกถึงความหรูหราพอตัวใช้มือข้างเดียวเปิดได้ไม่ต้องกดตัวเครื่องไว้อันนี้ดีรอบตัวเครื่องถูกเจียรขอบออกเป็นเส้นสีเงินมุมบนซ้ายของจอมีชื่อกำกับอยู่ตรงกลางมีกล้องเว็บแคม
และไมโครโฟนคู่ที่สามารถปรับให้ฟังเฉพาะเสียงผู้ใช้และตัดเสียงคนข้างออกตัวเครื่องมีปุ่มพาวเวอร์อยู่มุมบนซ้ายส่วนปุ่มเปิดปิดอยู่มุมบนขวาอยู่ติดกับปุ่มปิดเสียงลำโพงคู่ถูกจัดวางอยู่ด้านข้างด้านล่างมีทัชแพดขนาดใหญ่และขวามือเป็นตัวสแกนลายนิ้วมือคีย์บอร์ดแบบมีไฟปรับได้ระดับปิดสว่างสุดสว่างครึ่งเดียวกันน้ำหกใส่ได้ความรู้สึกขณะพิมพ์จัดว่าพอใช้ได้ระยะที่ปุ่มถูกกดลงไปไม่ลึกมากผู้เขียนคิดว่า
ลึกกว่านิดนึงแต่จุดที่ไม่ชอบคือปุ่มถูกนำไปวางไว้ขวาสุดเวลาพิมพ์เร็วแล้วจะกดมือไปโดนปุ่มแทนบ่อยครั้งน่าจะเกี่ยวกับความเคยชินด้วยแต่ก็ยังดีที่ไม่นำปุ่มพวกนี้ไปรวมไว้กับปุ่มลูกศรนะครับการใช้งานเครื่องที่ได้มาทดสอบเป็นรุ่นสูงสุดที่มีขายในประเทศไทยสเปกดังนี้ซีพียูคอร์เธรดจีพียูแรมแบบความจุยี่ห้อแบบรุ่นโมเดลหน้าจอด้านขนาดนิ้วความละเอียดระบบปฏิบัติการ
บิตเปิดเครื่องมาครั้งแรกแทนที่จะได้ตื่นเต้นกับจอกลับต้องผิดหวังเพราะระบบปฏิบัติการให้มาเพียงแค่เท่านั้นซึ่งมันไม่เหมาะที่จะใช้กับจอความละเอียดสูงเอาซะเลยครับทุกอย่างมันเล็กจิ๋วไปหมดต้องมาปรับสัดส่วนเองโดยจุดที่ผมว่าพอใช้ได้คือและจุดที่สบายตาก็อยู่ที่ครับซึ่งก็ต้องปรับแบบนี้เช่นกันแต่หลาย
ส่วนของมันถูกทำให้เข้ากับหน้าจอความละเอียดสูงมาแล้วผิดกับในที่ยังเจอตัวหนังสือขยายจนล้นบ้างขาดหายไปบ้างครับซอฟต์แวร์บางตัวอย่างก็ไม่ปรับสัดส่วนตามที่เราตั้งไว้ด้วยทำให้หน้าต่างเล็กจิ๋วอย่างที่เห็นแต่ถ้าเป็นโปรแกรมที่รองรับหน้าจอความละเอียดสูงอย่างเมื่อปรับใช้สัดส่วนก็แสดงผลได้สวยงามดีอ่านข้อความบนเว็บได้ปกติส่วนที่กล่าวไว้ข้างต้นว่าตัวหนังสือล้นก็ประมาณนี้ครับ
คุณภาพหน้าจอส่วนตัวคิดว่าให้สีได้ดีมากทีเดียวสีค่อนข้างเป็นธรรมชาติไม่เร่งจัดเกินไปเปิดดูรูปถ่ายก็คมชัดดีมากสีที่เห็นก็ตรงกับวัตถุที่ถ่ายพอสมควรแต่มีข้อสังเกตสองอย่างที่พบคือความสว่างน้อยไปต้องเปิดเกือบสุดถึงจะอยู่ในระดับที่พอใช้ได้เทียบกับจอที่ใช้อยู่แล้วต่างกันพอสมควรในเปิดไม่ถึงครึ่งก็สว่างพอแล้วส่วนเรื่องสีแน่นอนว่าดีกว่าหลายขุมครับอีกประเด็นคือเวลาแหงนหรือก้มจอมากเกินไป
ความสว่างจะลดลงอย่างเห็นได้ชัดคิดว่าเกี่ยวกับพลาสติกที่ใช้ปิดจอกล่าวคือสีไม่เพี้ยนเวลามองจากมุมก้มหรือมุมเงยแต่ความสว่างจะลดลงครับในขณะที่ไม่พบอาการนี้มาถึงเรื่องสำคัญอย่างประสิทธิภาพกันบ้างโดยปกติแล้วผมไม่ค่อยยึดติดกับผลคะแนนมากนักแต่ส่วนตัวไม่ได้ทำงานสายกราฟิกจึงคิดว่าการทดลองรันซอฟต์แวร์หลายตัวน่าจะบอกอะไรได้บ้างครับทดสอบทดสอบกราฟิก
หากอยากดูรายงานการทดสอบแบบเต็มคลิกที่นี่รันบนความละเอียดรันบนความละเอียดอันนี้จัดมาทั้งแบบที่มีให้ทดสอบทดสอบด้วยอันนี้ผมไม่เข้าใจว่าทำไมความเร็วการเขียนถึงช้าแปลกทดสอบครั้งก็ได้ผลเท่าเดิมไม่แน่ใจว่าเกี่ยวกับหรือไดรเวอร์อะไรหรือไม่แต่ความเร็วการอ่านทะลุโลกระหว่างการรันทดสอบแบบเข้มข้นพัดลมระบายความร้อนถูกเร่งเต็มขั้นทำให้ทราบว่ามีพัดลมตัวอยู่ซ้ายและขวาทำงานแยกกัน
แต่ไม่รู้ว่าอันไหนของซีพียูอันไหนของจีพียูหากความร้อนลดลงก็จะหมุนช้าลงแยกกันอิสระครับการใช้งานปกติเช่นเล่นเว็บทำงานเอกสารดูวิดีโออาจมีบางจังหวะที่ทำให้พัดลมเร่งขึ้นมาได้บ้างแต่ดังเพียงครู่เดียวก็เงียบเหมือนเดิมเรื่องเสียงรบกวนโดยรวมถือว่ายอมรับได้ครับตอนเร่งสุดก็ไม่ได้ดังจนน่ากลัวเสียงไหนก็มีตราแปะไว้แล้วเลยทดสอบคุณภาพลำโพงสักหน่อยว่าเป็นอย่างไร
ลองเล่นเพลงแนวลาตินไฟล์แบบบิตก็ไม่ได้ว้าวอะไรมากมายพอใช้ได้แถมเปิดดังเสียงยังแตกอีกต่างหากในเครื่องมีบันเดิลซอฟต์แวร์ปรับแต่งเสียงของมาให้ด้วยหน้าตาแบบนี้แบตเตอรี่ในการใช้งานทั่วไปเปิดจอความสว่างเกือบสุดราวเครื่องใช้งานได้อยู่ที่ราวชั่วโมงเท่านั้นนะครับสาเหตุหลักคงมาจากหน้าจอความละเอียดสูงและซีพียูนั่นเอง
ส่วนเรื่องกราฟิกผมไม่แน่ใจว่าถ้าไม่เสียบสายชาร์จมันจะใช้งานหรือไม่เพราะโดยทั่วไปเครื่องที่มีจีพียูแยกจะสลับมาใช้กราฟิกออนบอร์ดแทนเพื่อประหยัดพลังงานปัญหาที่พบเท่าที่ได้ใช้งานจริงจังเป็นระยะเวลาวันเจอปัญหาใหญ่อยู่ประการนั่นคือมักจะใช้งานไม่ได้ไปเฉยทั้งที่ยังเชื่อมต่อกับเน็ตเวิร์คอยู่แต่กลับมีเครื่องหมายอัศเจรีย์สีเหลืองขึ้นตรงไอคอนสัญญาณและใช้งานอินเทอร์เน็ตไม่ได้เลย
วิธีแก้ถ้าไม่รีบูทเครื่องก็ต้องไปสั่งแล้วการ์ดใหม่ในครับอีกปัญหาที่รำคาญไม่น้อยคือตอนเปิดเครื่องมาตัวซอฟต์แวร์จัดการการเชื่อมต่อของมักแสดงเออเร่อขึ้นมาทุกครั้งตามภาพผมไม่คิดว่าเออเร่อนี้เกี่ยวข้องกับการที่ใช้ไม่ได้นะครับเพราะอาการนั้นค่อนข้างสุ่มบางทีก็ใช้ได้หลายชั่วโมงบางทีก็เป็นเร็วอย่างไรก็ตาม
ผมไม่ได้เช็คว่ามีไดรเวอร์เวอร์ชันใหม่กว่านี้ให้อัพเดตแล้วหรือไม่ทางให้เครื่องมาอย่างไรผมก็ใช้ตามนั้นเลยที่อัพเดตเองก็มีแค่ตัวกับไดรเวอร์เท่านั้นประเด็นเล็กอีกอันที่พบคือบางครั้งการเลื่อนเมาส์มีหนืดหนืดในที่นี้คือเหมือนกับต่ำน่ะครับใครเคยเล่นเกมที่ต้องการสเปกสูงแล้วเมาส์จะหนืดคงเคยเห็นกันมาบ้างอาการอย่างนั้นเลยแต่เป็นหายส่วนใหญ่จะเป็นตอนใช้แต่ก็ใช้งานได้ปกติแค่อาจจะรำคาญบ้าง
อีกสิ่งหนึ่งที่ตัวผมเองอาจไม่เข้าใจคือปุ่มเปิดปิดที่ตัวเครื่องครับถ้าเปิดอยู่ไฟจะเป็นสีขาวแต่ถ้ากดครั้งจะเปลี่ยนเป็นสีส้มและการเชื่อมต่อทุกอย่างจะถูกตัดหมดคราวนี้พอผมกดอีกครั้งมันกลับไม่เชื่อมต่อให้ต้องกดเปิดเองในซอฟต์แวร์ครับสรุปเป็นโน้ตบุ๊กที่ใช้งานได้ดีทีเดียวการใช้งานในชีวิตประจำวันไม่มีปัญหาอะไรใหญ่โตซึ่งปัญหาที่กล่าวไว้ข้างต้นน่าจะแก้ได้ด้วยการอัพเดต
หรือซอฟต์แวร์ในตัวเครื่องอย่างไรก็ตามหน้าจอความละเอียดไม่เหมาะที่จะใช้กับอย่างยิ่งด้านการพกพาถือว่าทำมาได้ดีน้ำหนักราวกิโลกรัมใครทำงานสายนี้คงทราบว่าความหนาและหนักประมาณนี้คือประเสริฐแล้วนะครับลงมาอยู่ในย่านของโน้ตบุ๊กทั่วไปแล้วสนนราคาอย่างเป็นทางการในประเทศไทยของเครื่องที่รีวิวนี้อยู่ที่บาทรวมภาษีมูลค่าเพิ่มแล้วมาพร้อมประกันแบบนานปี
ส่วนราคาของสเปกรุ่นต่ำกว่าและรุ่นอื่นดูได้ที่นี่ตัวเลือกอื่นที่น่าสนใจและสเปกไม่ต่างกันมากคือเป็นจอไร้ขอบแบบด้วยและครับ
workstation HP mobile workstation ZBook workstation HP ZBook Studio G3 ZBook ZBook G3 ZBook G3 ZBook G3 Ultrabook ZBook Studio G3 Ultrabook ZBook Studio Mobile Workstation workstation USB HDMI Thunderbolt USBC SD Card USB Ethernet Kensington LED WiFi Bang Olufsen WiFi Bluetooth chiclet backlit MacBook Pro Home End Page Up Page Down Backspace Home Intel Xeon E31505M v5 NVIDIA Quadro M1000M DDR4 ECC SSD Samsung M.2 PCIe SM951 MZVPV256 Windows Professional Windows scaling Windows Windows Origin Google Chrome Dell Latitude E7440 Dell ZBook Studio Dell benchmark Cinebench R15 CPU OpenGL Geekbench FurMark Fire Strike Ice Storm Extreme Sky Diver SSD AS SSD Windows ZBook Studio Bang Olufsen AIFF kHz BO Intel Xeon NVIDIA Quadro M1000M WiFi WiFi Disable Enable WiFi Device Manager HP WiFi HP Windows NVIDIA refresh rate Chrome WiFi WiFi LED WiFi WiFi HP Connection Manager HP ZBook Studio G3 workstation BIOS Windows HP ZBook Studio G3 OnSite ZBook Dell Precision Mobile XPS Lenovo ThinkPad P50 